抑鬱症圍爐區（6）

希望大家正視情緒病嘅問題，多啲留意同埋關心身邊嘅人
有問題一定要搵精神科醫生，或者搵輔導員/CP(臨床心理學家)同你傾同埋開解你

大家繼續呻下，互相支持

又加咗藥

l1lm

戒J Telegram群

中醫：腎虛百病叢生
精既作用係用黎滋潤五臟六腑，所以丁得多會導致整個五臟六腑變差，就會出現好多症狀。
每射一次就傷身一次，包括做愛，夢遺（含精量唔多），而節制打Ｊ只不過係延遲你出症狀既時間／嚴重程度。

每人體質唔同，症狀都唔同，以下為最常見：
早洩，變樣哀，猥瑣，臉色灰暗，自卑冇自信、腰痛
腦力下降，暗瘡，有口氣，脫髮、耳嗚、任何神經症
體臭，易怒，夜尿，表達能力差，社交恐懼症，雙眼無神，前列線炎

戒丁必睇資料：

戒為良藥

食隻新藥腫得好緊要於是自己停左佢是否on9

停左藥冇想像中咁辛苦 咁食嚟其實為乜

岩岩停當然唔覺得有問題...:(

不如同醫生反映下？

停得耐會點

有返番去以前咁樣？

大家好，推推post先

食左fluoxetine之後個人即刻平靜哂
有病真係要食藥

whatsapp gp:

telegram gp:

我係6年前嚴重抑鬱,4年晚晚飲酒唱情歌,第

5第6年

都仲keep住一星期至小1次,去到今年就可以

一個月先一次,但個腦慣左個模式你思想同

行為正面都冇用,所以我先要食藥

醫生要至少一個月先見效

慢慢來啦絲打,做咩會咁念

都好開心你可以好轉
祝早日好返

知道冇得心急
但依段時間都好想死好想放棄
覺得冇力行落去 遲啲連輔導都唔想見
又覺得咁諗既自己好冇用
大把人比我慘都仲堅持緊
又覺得唔知要食藥食到幾時
因為我今次算係復發
上網睇好似要好返之後仲要食成年

你念果d我都念過,真係靠食藥,你個腦有習慣既你生活點正面都冇用,你要學習接受自己係咁
你係因咩事會咁?

原來我miss咗個通知
覺得好荒謬
個腦唔受自己控制
啲藥食左幾個禮拜
同冇食冇分別

我連原因都唔知
可能係遺傳

日日都好辛苦，有冇人明白果種感受？

大家都明白

精神科同cp 點簡好
兩樣既分別點睇得出我有無咩病?

兩樣都好啦，最緊要尋求專業人士幫助

食緊remeron

明白你

會暴肥

唔食就會發作

本身失戀睇醫生
睇完醫生仲慘過失戀

食完仲絕望

上個月睇左最尾一次醫生
醫生臨走前同我講左半分鐘
鐘意想幾時黎都得架
真係難聽過粗口

反反覆覆

濕鳩醫生問左我十幾次月經黎成點
我問佢隻藥係未影響月經
佢話唔會但情緒都會影響
其實佢係未性騷擾我？

係唔係公立醫院嘅醫生？

又問我好多感情問題
有冇同男朋友分手
我已經都冇答

私家

邊個私家咁衰？開名啦

每次覆診都問
但其實一開始冇問

lm

開名又好似好衰

咩藥?

大家千祈唔好睇陳X謀醫生！屋企人有輕微情緒問題，愈食佢啲藥愈差，開到勁重又唔肯減藥！仲要勁差態度。次次睇唔夠幾分鐘就打發你走。
真心分享.唔想再有人受害

又開始黎料
上個月醫生話我仲keep住有焦慮同埋抑鬱
不過我停左睇醫生
上個星期開始
做乜都冇心機
好攰
係攰到行落街食早餐都冇力
淨係想瞓
冇胃口
返工果度呢排開始緊張
太太又唔了解我情況
一味增加我壓力
冇錢睇醫生
點算
Sorry for199999

我希望我三十歲前就會死

返工返到好撚想死

[/quote]You may choose from the list

上面呢幅圖嘅醫生係黃嘅

呢個list都可以參考吓[/quote]

tg group入唔到

入唔到TG gp

賭波輸左10萬,心情好down好抑鬱

返工食死貓 收工忍唔住係巴士到喊
醫生有開鎮靜劑俾我情緒不穩個陣食 但係次次食都唔覺有用 仲係覺得自己好廢好想死然後喊成晚

頭好暈屌你老母

改咗link, 可以tg我
@fuckcdefgabc

你係唔係啱啱tg我？我send唔到野比你，你搞下個settings

好 我睇下點搞

撐住
同朋友社工傾吓

傾過 不過始終係我去面對 係我去俾人鬧
尋晚喊到今日對眼腫晒 今日心情都係好差

學習接受情緒！等唔開心嘅情緒過咗之後就會自然開心返

不知足

我覺得我一日唔辭職一日都唔會開心

屌你老母臭閪 單機啦仆街

唔知喎，一係你試吓話胃痛

我想串鳩吳宗憲咋嘛 你做咩啫

上個月屋企發生左啲事
成個月都keep住個心好似有舊大石咁壓住
平日7成時間好正常 係會突然有啲moment好似開左制咁好辛苦 好想喱埋好想崩潰咁大喊
一靜落黎諗野就會好憎自己既所有野
以前有事都仲會同男朋友講下
依架連講都唔想講 覺得講完都唔會有人明白
上星期崩潰到有一刻諗過點死先無咁辛苦
想問我咁既情況算唔算抑鬱
利申 book左學校counsellor 但因為疫情關係佢booking唔可以咁多 只可安排半個月後

好想死⋯食完藥都冇用，係街行行吓都想喊，好辛苦

有冇乜野事觸發到想喊呀
講黎聽下

整係覺得生存好辛苦，又好後悔以前做過嘅嘢，好想返返以前⋯

我明呀
如果做衰人 生活一定容易啲
相信你一定係有同理心既人

以前覺得啲嘢係理所當然，近年先知唔係，好唔鍾意自己，呢排成日諗到底幾時先死好驚自己長命

我明，我呢排一起身就覺得好痛苦想搵人傾都唔知搵邊個傾好，傾完佢都唔會明

例如呢...？
你性格好差架咩
人人都有衰既一面
你識得反省已經唔差
不過我都係自我反省專家黎
以前成日用第三者角度審視自己有幾差
差到覺得自己好冇價值
但事實上並唔係咁既

人哋對我好我習慣咗就覺得理所當然想同人哋講聲對唔住，不過太遲，仲有覺得自己好廢，成舊垃圾咁⋯

人生係咁
但唔好放大自己曾經係衰人做錯左野
或者諗下以前做衰人做左5年
所以黎緊50年要做番好人
對其他人更好
冇經歷過垃圾階段
邊到識得珍惜之後既人呀

我就係個係咁諗以前成日後悔嘅人先會咁⋯
連小學因為大家都恰嗰個同學，我其實唔憎佢，但我都踩咗佢書包兩下，我大個之前一直想同返佢講唔好意思
唉，做人真係好煩

其實人地可能一早就原諒左你呢 唔需要自己鑽牛角尖
覺得辛苦就請下假 同朋友去玩下 飲下野 玩通宵
無論係邊個都好 過左去既就過左去啦
好好地珍惜下宜家身邊既屋企人同朋友

點都好 總會有人關心你 為左自己為左朋友
唔洗太過自責 放鬆下啦

有呀，同朋友一齊嗰陣就冇咩事，係一靜落嚟就會諗⋯
一諗就瞓唔到

搵啲有興趣既野學下啦雖然或者最後作用可能冇咩
如果冇咩經濟負擔就比啲時間充實自己
以為想做唔敢做既 比個藉口自己去完成佢啦

唔好再諗之前既野

我同你相反
人大左
真係好鐘意一個人獨處
只有一個人先可以做番自己
自在好多

你可以搵下其他精都神寄托嗜好
令自己有番滿足感係第一步 加油

連以前好鍾意做嘅嘢依家都冇興趣再做，唔知係我已經唔再鍾意嗰樣嘢定我搵唔返嗰種樂趣⋯
我依家連自己鍾意咩都唔知

我冇咩事嘅時候都會自己一個靜吓，我有時會夜晚自己係街度慢慢行或者自己搭巴士睇吓風景

多謝希望至少可以睇到香港重光嘅日子

我都好鐘意一個人行夜街同搭巴士諗下野
我覺得睇書適合你
睇下生活哲學書 小說可能幫到你唔會亂諗野
而家好多書都好正
就算唔鐘意讀書既人
睇書都會搵到樂趣
書比朋友更能了解自己

抗爭都要生活
搞掂左自己先再諗香港既事
當然光復理念一定要保持住

做運動會令抑鬱感有減少

點先可以舒服少少
做運動又無用，睇書又集中唔到，又無朋友可以傾吓偈，喊又喊唔出

我都係，不過我喊得出，唯有喊完抖陣繼續生活，我見啲朋友傾將來，我連聽日都唔想有⋯點傾將來
呢排仲要愈來愈嚴重，我唔想打擾到人哋生活搵人哋傾⋯

始終成日覺得人哋無需要聽我放負，而家摺咗自己就嚟兩年，以前嘅best frds都年幾無見
香港搞成咁屋企人都計劃緊移民，但自己都係諗都唔想諗，書又讀得差，又怕人，又咩都無興趣，都唔知點諗未來諗移民
唯有問中喺度放下負，巴打共勉之

我都係，日日好似唔知做緊乜咁

我都唔會移民到，冇乜興趣、搵得少、仲好廢
可以係度放下負都好我曾經諗過如果我因為武漢肺炎死咗都係好事⋯

覺得人生無意義
學歷高，人工高又點...
搵唔到令自己快樂開心既野
活著又點
每日都係到行屍走肉
好想死...
屋企人未死。我又未死得

多謝你
但自己已經習慣自己一個頂到無嘢想講，間中先喺度上水放負
以前都仲有同朋友whatsapp，而家連whatsapp都del埋，好似唔識同人溝通咁

我好想死，但我唔會想因為支那嘢而死
生存好似只係為咗唔好令屋企人白頭人送黑頭人，但都唔知自己幾時又頂唔住

我想死嗰陣就諗吓仲要幫屋企人整嘢，如果我死咗佢哋唔識自己整同埋死咗又麻煩到人咁⋯

排緊政府精神科7月中有得見醫生
想問下大家病發時可以點做？
我病發次數愈黎愈密 咩都唔想做
唔想同人溝通 個人好無力 好想死

咁我冇試過自殺，只係每日都好辛苦好想死⋯

我都咁諗人生好撚辛苦好撚煩

日日都想喊，特別係國安法之後，有一種朝不保夕嘅感覺。
我嘅未來最遠淨係去到下個禮拜，之後嘅嘢我都唔敢保證。
個腦每分每秒都諗緊個未來有幾黑暗，每日個心都沈浸喺絕望之中。
我知絕望無用，但我控制唔到，就好似一個人生cancer咁，俾人宣告死刑之後日日都等待死亡咁。

屌好撚辛苦
係到諗自己前世做錯乜 今世要俾個政權玩到殘
我都只係想開開心心生活姐 我好愛香港
家陣個家俾人毀咗
屋企人叫我仲後生去移民
我唔想我移民之後冇人照顧佢地
點解生活要咁苦
憑咩班仆街高官搞到咁多後生仔要出嚟抗爭日日擔驚受怕 佢哋嘅仔囡就可以安枕無憂
本身食藥好地地 今個星期差咗好多

[

每日都係咁痛苦點解啊

報個靚到

煲完劇覺得好空虛 好想有個好似男主角咁既人照顧我
愈諗愈頹 屌我真係好撚on9 咁都搞到心情好差訓唔著覺

我有睇醫生，但唔想食藥我覺得食完藥個問題都仲係度都係唔開心，食嚟好似冇意思咁⋯我整係想意外死

但有件好on9嘅事，我諗過萬一真係睇唔開，到底我應該著最舒服嘅衫定最好睇嘅衫去死⋯我自己諗完覺得都想死我竟然係諗呢個咁無聊嘅問題

我成日覺得呢件事好on9，想死嗰陣我竟然係煩惱啲咁嘅事
咁我又唔想都死咗仲要帶住怨恨咁走⋯

多謝你，我睇完真心笑咗，嬲到瞓唔著聽得多，嬲到唔自殺未聽過，其實都係好事嚟嘅
其實我唔想自殺，我想意外死

由fluoxetine轉venlafaxine係咪一個唔好嘅現象
個人越黎越攰唉

我係近排開始頂唔順先搵朋友講，因為不嬲係朋友面前我都算係開心果
咁我個醫生都ok嘅，但幾個月先見一次根本冇咩講到，而且我覺得同佢講完佢都幫唔到我，我連藥都唔想食，只係幾日都瞓唔到嗰陣先食一次

有咩事上嚟傾啦，呢度有人聽你講

我都係，因為都唔想keep住同朋友呻同一樣嘢，好似成日煩住人咁

我都做過樹窿⋯呢排頂唔順啲朋友都有同我呻我先冇聽，依家頹到做乜都覺得唔開心⋯

共勉之

我都係好彩以前一直睇開，我都係之前冇咁抑鬱，呢排突然好似爆返曬出嚟咁⋯

呢排好似日日都喊咁
做人好辛苦

我同時食緊呢2隻再加其他藥

唔食藥努力中

有種唔想再努力落去既感覺

我又訓唔到覺
希望聽日即刻爆肝死

仲有3粒鐘我又要返工
返工慘過死

我都瞓唔到

完全唔想覆wtsapp
咁落去會唔會無哂朋友...

會
利申：冇用wtsapp就半年

朋友想約出黎
但完全唔想見人
都唔知點覆會好啲

你係直頭del埋？
我keep住見到有好多msg無覆會覺得好內疚

我都想自己斷藥了

前年同舊年我啲朋友想約我嗰時我直接無視咗佢哋message，幾次之後佢哋就無再揾我

前年開始唔多覆人，今年直接del咗
係內疚，但我更加頂唔順要出去見人，同埋因為自己抑鬱嘅原因係出自人，所以自己keep住認為只要唔接觸人就會舒服啲

我都覺得唔洗見人舒服好多啊
有時唔知點推 照應承人見面都覺得好大壓力好緊張
返到屋企先鬆一口氣

見到絲打你都休過學 唔知你有無tg呢
可以傾下交流下

請問有冇醫生推薦好似就黎頂唔順

如果真係要跳樓最好都係連身或者攝衫
因間d風整到件衫掀起咗唔係咁好睇

利申：呢d detail諗過千千萬萬次

乖啦你地，全部人唔准去死
一定要有信念，打贏呢場仗
全部人同我加油

有無巴打食緊paroxetine？
想問下由半粒轉做食一粒20mg有幾大分別
尋晚食完今朝起身好似精神左，以前狂打喊爐

Thx

本身停咗藥，近排可能因為時局，加埋睇咗「幻愛」，個腦好多野諗，又瞓唔著，睇黎係有翻發
其實早兩日已經有自殺諗法，加埋呢2日嘅狀態，好似要食返藥

今日見工，喺個interviewer面前喊咗，好撚柒

唔知點先算係抑鬱
冇喊係咪唔算